明明冇打風 《東張西望》叫你取消戶外活動 老屈天文台

被視為入屋的無綫電視翡翠台，其資訊娛樂節目《東張西望》在晚上7時半黃金時段播放，報稱收視廣至過百萬觀眾，當中不乏長者和小童收看，惟近年節目內容被投訴失實的個案有增無減；今年首3個月宗數創4年新高，較去年全年激增3倍。對上一次較惹人非議的失實內容，要數去年11月25日，天文台早料熱帶氣旋「蝎虎」靠近本港800公里不久便轉向消散，靠近廣東沿岸機會低，但《東張西望》主持卻「老屈」天文台無提醒公眾打風，更在節目呼籲市民取消假日戶外活動，最終香港無颱風來襲。

去年11月25日，天文台網上公佈的預報圖和歐美電腦預報，均預計熱帶氣旋「蝎虎」橫過菲律賓後，雖進入本港800公里範圍，但不會進一步靠近廣東沿岸，而是拐彎向西南移並減弱。天文台當日亦撰寫網誌，指「蝎虎」靠近廣東沿岸機會低。

不過《東張西望》主持當晚，卻在節目中「老屈」天文台無提醒公眾打風，危言聳聽指該風暴「命名蝎虎，聽個名已經好兇猛」，言之鑿鑿稱「11月尾先至嚟打風」，又謂風暴「星期一最接近香港」、「放假先至來打風，真係有啲sad」，還建議觀眾「星期六日，諗住去街，相信可以取消計劃」。

無綫新聞時事節目前監製區家麟其後撰文，直斥《東張西望》離譜，因天文台早已預報風暴向西南減弱遠去，「蝎虎的名字好兇猛，不代表威力兇猛，如果（觀眾）真的取消了星期日的節目，就真的很sad了」，提醒主持「好歹隨便講句話，都有過百萬人收看，說話請用常識，請負責任」。

東張西望呢啲真係垃圾愚民節目

仲有人睇架？

人為規則，造就「幾乎冇競爭」商營電視廣播環境結果

冇睇好耐

東張西望用黎打飛機既姐
咁認真做乜